中央放寬港影業北闖 黃秋生：關我乜事？

中央放寬港影業北闖 黃秋生：關我乜事？

周潤發（左）與郭富城主演的《無雙》為中港合拍片。資料圖片

【本報訊】行政長官林鄭月娥昨主動公佈，中央原則上同意實行五項措施，便利香港電影業界進入內地市場；措施包括取消香港人參與內地電影製作數量限制、取消中港合拍片的演員比例限制等等。香港電影發展局表示歡迎，有業內人士則認為創作自由更重要。

相關新聞：用假證潛金像獎會場 兩內地追星男還柙掛女性工作證 官斥斗膽

撤合拍片演員比例限制

林鄭出席行政會議前主動公佈這消息，並說十分感謝中央相關部委對特區政府和香港電影業界的支持，亦希望業界能把握特區政府和內地政策，在本地和內場市場發揮香港電影業優勢。電影發展局主席王英偉認為，新措施可鼓勵香港電影業界更積極參與內地電影製作，便利合拍片製作。

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，相關措施是根據《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》（CEPA）制訂。2012年至今，中港合拍片平均每年約30多部，包括《捉妖記》、《無雙》等。據CEPA原有規定，合拍片的內地主要演員比例不可少於主要演員三分一，而劇情需與內地有關。

香港演藝界內地發展協進會執行會長曾志偉透過助手回應稱，第一、二項對香港電影會有立竿見影成效，可防止香港演藝界斷層。他舉例指過往香港幕後工作人員返內地工作，只可帶有限數量助手，其餘要聘請內地工作人員，「呢個措施實行後，香港領班可以帶不限數量人員返大陸工作，即係美指、化妝可以用番自己班底。培訓番自己人，等香港唔會出現斷層。」

出爐金像影帝黃秋生則說，作為一個曾經主流電影人，當然贊同任何一個人為香港電影盡力，「但作為個人，主流電影圈有乜着數，其實關我乜事呢？個問題係，我連支持都冇份」。

張同祖：不見得創作空間變大

=憑《自由行》入圍今屆金像獎的內地出生導演應亮，則在Facebook回應：「只要有政治審查，就是創作的災難，何談成功？」香港電影金像獎協會前主席、資深電影人張同祖亦指，即使合拍片不再限制要加入內地元素，亦不見得創作空間會變得更大，電影人仍受不少不明文規定約束。

張認為要真正吸引香港電影人回內地發展，必須開放故事題材、減少禁忌，「港片最大吸引力係百無禁忌、天馬行空，成功失敗由票房決定；所以我哋有古惑仔、有龍婆、有殭屍先生。返大陸睇吓佢畀唔畀你拍？」

■記者關冠麒

上一則
上一則
用假證潛金像獎會場兩內地追星男還柙 掛女性工作證官斥斗膽

下一則
下一則
持刀徘徊校園 港大內地生被捕

用假證潛金像獎會場 兩內地追星男還柙掛女性工作證 官斥斗膽